法國罷咗成個月工馬克龍都未跪低

又話大罷工政府即跪嘅？連革命起源國、民主國度嘅法國都咁，代表咩？

其實只係書本上既理論嚟，大家當晒聖經咁讀

厚面皮

所以乜L 都吾駛做？分化L,收皮啦

又唔係馬克龍自己銀包D錢。

做左未必100%有用 但總有啲成效
但唔做就乜撚都無 變新疆 集中營見

馬克龍學柒婆，冷處理
等運動自己散

佢下屆唔洗旨意連任

近代任任法國總統都係咁架啦哈哈哈

冇事冇幹咪宣揚一下民主囉，
好聽啲吖嘛，唔通宣揚獨裁咩，
一有事上嚟? 根本無法可依，
完全吹唔鳩當權者漲

下屆上台果個可唔可以收返個鳩政

777 邊度丟淡處理，完全係火水救火

示威者就學香港
d高官 d狗又學香港錦仆街

本身法國12都停左一半工架啦

馬克龍好似係奶共+左膠

二十三條先好發動罷工
唔好再亂用民氣

好驚俾狗咬而慢慢變返港豬嘅唔該入一入嚟

法國個問題拖左都好耐
其實歷任咁多個總統都想整合退休方案
但全部去到中途跪低
所有政黨都知一定要改革
不過又安撫唔到民眾
所以馬克龍先做爛頭卒

條撚樣知醜就自己落左台啦
睇佢平時的言論，都似下一個路易16

民主社會都會選出獨裁者

關鍵係制可否將獨裁者消去

我就睇下馬克龍想跪低定下台

但咁多人反對點解仲推呢？民意咁多

因為政府負擔大無錢 巿民享受緊福利唔想放手

從古至今
能令獨裁者妥協只有槍

真係主動衝撃政府設施先有用？
我講緊法國

香港黃屍豬會捉鬼

睇錯馬卡龍
食個d
哈哈

但個邊嘅議員係親政府定點？
有冇得彈劾馬克龍？

講馬克龍左膠嗰啲人都痴撚線

至少佢之前有做過野回應民意

法國人返工時間每日連食飯都唔知有冇八個鐘，佢地返唔返工都一樣

佢撚是左膠, 左膠就唔會鎮壓啦

成事前後會割席

老老實實
每個政府都會咁諗
犧牲經歷幾個月去換永久既政權其實幾抵

明日復明日

時候未到

唔洗廿三條都捉鳩哂啲人啦
非法集結呀

Agger

好撚勁
應該就收皮
邊會比馬卡龍咁玩

777係熱處理 一 變冷佢就加把火

馬卡龍係唔驚
佢有法蘭西皇室睇住

衰d講學香港大劣果套政府帶頭炒高樓價地價係市民身上收反大量既錢味大把錢拎出黎養班惡犬出黎咬唔聽話既市民味社會平靜囉

馬克龍推既野其實好合理

情況點差都有出路 就係下屆唔選佢同佢個黨
但係香港

民意
去到18號
51% 支持罷工
34%反對
15%遊離

第一支槍就割 成日用無用論學識不阻止未

不割蓆

馬克龍自上台開始就成咗法蘭西第五共和國嘅祭品，欽定嘅替罪羊同宣泄品。
2018年11月，巴黎，往日嘅花同華樂畀拒馬與銀雞所取代，汽車焚燒嘅黑煙度撈著法棍嘅燶香。黑甲警衞抵抗住暴民，為咗佢熱愛嘅國家；黃甲群眾抗爭住壓迫，為咗佢熱愛嘅國家。

對法國嚟講，12月關鍵詞得一個：黃馬甲。呢個因為電油漲價10%而爆發嘅遊行示威活動，11月17日嘅數千人出街溜達嗌口號，翕眼就成咗席卷全國嘅“暴動”。而素有“小金童”之稱嘅馬克龍選擇咗正面硬啱，大量武裝差佬同裝甲車出街“維持得秩序”，催淚彈肆意噴噴、監獄人滿為患。

然而弱者總會係畀同情嘅一方，12月中旬全法超過450間學校停課，學生罷課加咗戰場。秀才造反、十年唔到，咁秀才+工人呢？更大鑊嘅係，差佬都係血肉之軀、都有父老鄉親，周身漆仲遭盡白眼嘅佢哋開始消極怠工，甚至除咗防護甲，對抗議者嘅過激舉動瞠只眼閉只眼。

（差佬工會直接呼籲基層警員們“官僚”一啲，有心降低工效率畀示威活動再持久啲）

面對差佬嘅反水，急咗眼嘅馬克龍焗畀警察們各種發加班費同年尾佐獎，政府靠金錢嚟維持得國家暴力機正常運作。決定扭到底馬克龍喺1月4號宣布。：政府唔會動搖經濟改革嘅決心（應該漲都得漲），某啲人煽動暴動係為咗推翻法國民主政府！

呢番言論可拮咗黃蜂竇，好唔容易捱到新年，松曬氣呀嘅法國政府本以為大家會返去咬火雞過新年呢，冇諗到“黃馬甲”們過公務員仲勤政，新年第一個周末就發動咗全國近5萬人出街遊行！示威者們喺香榭麗舍大道燒車取暖，甚至開堆高機沖向政府大樓，逼到高官們由後門倉皇而逃！

（講起妳可能唔信，第一位係黃馬甲運動而死嘅係位老太太，佢喺閣度朝外張望睇熱鬧嘅時候，畀一粒打歪咗嘅催淚彈揜中腦門，直接為法國革命捐軀）

1.實際收入停滯
今次爆發大規模示威嘅導火索係政府為“推行只環保”推動電油價格上漲10%。法德等發達國家“中產成地走、汽車花園仲有狗”，電油漲價就換電動車，或者坐個地鐵公車成日都好方便，何必睇唔開去打砸搶搞遊行？

但我哋好難想象嘅係，2017年法國電油價格已上漲咗23%，而法國人開私家車上落班比例就由13年嘅80%一早跌到咗43%。就呢剩嘅43%入面，仲有好大一地方係屋住郊區、要拎摣車進城上班。

（公共交通服務私營化意味住，巴黎地鐵設施萬五年冇更新擴張、唔賺錢嘅郊區公車線路可以少就少，公交車延誤一個鐘到站更加係家常便飯）

交通上漲都算喇，經濟發展與收入提高嘅話，重彌補呢一問題，然而金融危機、次貸危機、債務危機嘅接踵而至：多數發達國家嘅實際工資喺近十年嚟都陷入咗停滯。德國實際糧甚至到而家都低於1995年嘅水平；日本好啲，自1996年到而家至少增加咗1%……

據統計，油價每張10美元，法國物價就得漲0.3%，而家電油連住幾年猛漲，嗰啲住郊區獨棟有車有狗、實則月收+信用卡勉強維持得平時使費嘅所謂“中產階級”們，更加係連摣車進城采購生活用品嘅電油錢都快比唔起啦。

（法國4000萬勞動人口中有1000萬摣住最低工資勉強度日，唔少共遊行示威嘅抗議者實際上係“連續三年無假、每月透支五歐、搏命做就入不敷出”嘅貧民）

馬克龍之前唔係吹過佢係最年輕既總統？
又咩楊過小龍女 又年輕無黨派

唔好意思借一借位

［緊急］新德國聯署 唔係上星期個份 仲差2.5萬人 最後2日

[第二份德國聯署] Enzo Mazak：得返兩日咋，我唔撚會放棄直至成功。香港人去哂邊？你地都唔好放棄我ok？

人地推到要放棄啦 香港人爭氣好唔好？ 有哂教學 5分鐘搞掂
———
1.1 維園見

馬克龍係右翼 不要左膠

有第一枝槍就自然可以搶到第二第三枝槍，人多加有槍，就可以搶大炮，有炮就可以搶飛機

順帶一提，支持比率下跌緊
反對就上升緊

on99
咩野都話人左膠
有無睇點解會大罷工
馬克龍根本係右派

2.全球化，貧富差距拉大
無產階級起義公式：物價上漲+收入跟唔上+統治者暴戾+勞動繁重+貧富差異畀人絕望=王侯將相寧有種乎。
喺失業率近10%、青年失業率20%嘅法國中，有880萬人處於月收601歐嘅貧困狀態（參考法國物價同醫療使費），而最有錢嘅6千人就月收超58000歐！

跟住常理，低收入工作嘅人群想實現階層提高、收入增長嘅方法，有幾種：高等教育、努力做嘢、參軍搏曬命、買六合彩、拆遷、嫁個好人家。
最基本嘅教育同勞動：
論努力做嘢，喺生產率達45.4歐羅/鐘（遠超歐盟31.9嘅平均線）嘅情況下，法國工人年均工嗰陣長為1473鐘，過德國高出100個鐘。
然而部分回報都入咗企業高層、股東們嘅腰包入面，本應為其爭取福利嘅工會都攞住賄賂選擇視而不見，法國工人嘅勞動並未得到應有嘅回報。
即便法國人再努力做嘢，經濟全球化仍畀法國企業選擇咗避開本國“嚴苛嘅勞動法、貪嘅工會同高昂嘅用人”。由此導致從事低端制造業嘅底層群體、小工廠小作坊喺全球化嘅時代下，再難同如狼似虎嘅亞洲制造業同更吃苦耐勞嘅第三世界移民相競爭。
（中國為“發達國家無產階級粉碎機”：全球化畀西方高收入群體靠跨國企業嘅股份同回報餵肥咗銀包；對底層人群嚟講，全球化係就業問題、移民問題、治安問題甚至宗教問題嘅禍源）
再講教育，作為改變命運嘅階層上升渠道，近十年嚟，西方大學精英化、貴族化傾向變得越嚟越大鑊：學費逐年上漲將收入缺水嘅貧困家庭拒之門外（一本專業堂課本花上幾百歐都算正常）；名牌大學無校長舉薦信或者好出位嘅成績都係入唔去嘅，呢度無形中篇樹立咗教育貴族化嘅高墻。

努力做嘢唯有維持得現狀；教育改變命運嘅渠道畀堵死；報紙上歌頌嘅全球化經濟肥咗富人嘅銀包、吸幹咗窮人嘅家庭；外嚟移民仲不斷噉搶走妳工；妳幫補；妳嘅國家。妳會歡迎全球化嗎？
（呢次法國學生嘅罷課抗議都嚟自於學費漲價與教育唔公）
咁革命嘅火種有，差最後一條導火索：統治者嘅暴戾。

3.統治者何不食肉糜
群眾重焦慮聽日有無油錢摣車翻工、會否仲唔上貸款畀銀行收走屋、做繁重冇時間自我學習求發展、啲仔女冇錢大學都改變命運……嘅統治者傾緊咩？氣候變暖、綠色環保、政治正確，呢種我傾柴米油鹽、妳傾風花雪月嘅政治錯位無疑會令群眾絕望，繼而嬲，再而起義。

都正係咁，邊驚馬克龍總統提出“支持有能力嘅企業發年尾佐獎、加班費免征稅”嘅所謂讓步，除咗要群眾有咗畀施舍嘅屈辱有之外，再無其他作用。西方新自由主義經濟政策帶嚟嘅“富者恒富、貧者更貧”畀底層群眾除咗暴起示威之外，冇得揀。

（為鎮壓“暴民”，法國政府喺全國部署八萬警察以維持得治安，其中巴黎增派五千人，同時都準備立法嚴懲未經申報嘅示威人員）

統治階級同高收入人群們真係唔知底層群眾嘅訴求嗎？唔係，佢哋過邊個都清楚，但問題嚟嘞：推行經濟改革、朝自己身上割肉嚟餵百姓；都係將社會矛盾轉嫁到政府頭上、畀工會同群眾朝馬克龍身上氣發泄不滿，再洗錢收買示威組織者，最後一如既往噉刮削；邊個好易做到？

統治法國唔係畀擺喺風口浪尖嘅政府，更加唔係可憐嘅馬克龍，而係嗰啲企喺玻璃幕墻後、擰住紅酒翩翩起舞嘅“優秀資本家們”。對佢哋嚟講，暴力示威與抗議打揜，好過經濟改革與畀利於民，所帶嚟嘅經濟損失要少得多。

係學689

睇下次選舉

曬鳩氣
睇盡香港人請一日AL然後返工

講真 馬克龍推既野唔係無道理
佢肯不顧一切咁推 結果仲比人話左膠
佢先係近年法國政府入面最右個位

收埋啦on9

波旁復辟

block柒呢條五毛

有時D黑警真係無講錯
讀書讀壞腦
有槍大晒 你估屌幾句人地會放底支槍?
用支槍指著你個頭 叫你幫佢含撚就有

？？
路易家族？

根本只有勇武抗爭先有用 唔係講緊打仗 經濟攬炒個隻
罷工個影響仲少過國際主線
不過都要做 因為唔做 和理非唔會放棄和理非抗爭

邊有分化 集思廣益wor

最好就乜撚都唔做
繼續等班細路日日出去食子彈 俾人打
政府繼續尻拉人尻判人 開心死

其實連登有好多隱暪高級攻略

咁都叫獨裁者?
國會可以趕佢落台 無人出聲咋
下次大選可以vote him out
而且法國popo做錯 係要自己受番
不如睇清楚究竟佢推既野係咩 大家先落判斷

代議民主係唔完美嘅民主制度 但總好過獨裁

參透下

希望有生之年見到香港大罷工

垃圾馬克龍
Fuck you French

今次罷工主力應該係火車司機，因為佢哋50歲就可以休退而劃一退休年齡只影響佢哋而法國其他行業一般60-65歲退休無影響，所以大罷工呼應嘅人唔多好似香港三罷無地鐵要返工嘅人總有方法返到工

1 運動失焦 佢地係唔係都放火(不論消防車同小朋友) 呢樣係同香港最唔同嘅地方

2 佢地出現點唔係為人權同良知 佢地係想政府分返更加多嘅錢(類似英國老人同藍屍港豬) 就算佢地革命失敗都唔會被滅族 同香港2047大限好唔同

3 佢地有3個派別 每邊都有唔同要求 並且各不相干

4 佢地以嘉年華式每周遊行，每次都會出車同交響樂團

詳細資訊可以每周五六日睇RT同高登

唔係有希望先堅持，而係堅持先會有希望

吾你老母咩
邊個先係分化撚啊

成個月未跪 咪又打持久戰
罷工係和理非極致 仲有其他方法既
民主國家到最後都要面對人民 唔係背向人民
同埋人地人民質素同某啲人民質素係罷工方面已經唔同啦
最重點人地唔係共產黨

洗濕左個頭 要cut福利 好難。。。

馬克龍係奶共，共匪同類

同林奠一樣
扮民主當選
一上皇位即刻派兵震壓

睇佢下round都唔會落台，學習維尼永續皇位

香港人停一日都難

事實上除非你組織到好似波蘭團結公會咁大規模 或者有社會權貴支持 如果唔係就咁罷工好難成功

其實馬克龍算係近年法國最醒同最勇⋯

密特朗同希拉克算係最正常果兩個

港共軍問責制都係

馬卡龍聽仆街死

講得好

btw吾你老母

你覺得我地係烏合之眾？

求教 其實有無得彈劾總統

政府大把資源同你玩
你手停口停姐 😹😹😹😹

證明佢地既罷工未可以直接威脅經濟

佢代表梗班仆街資本家大財團，右到pk的
寧願武力鎮壓都唔賺少d

上層利益vs下層利益

其實只係得火車司機罷工冇開 當地人都係平常照返工 可能已經慣咗

說明普選唔足夠
要實行直接民主

罷買 = 黃色經濟圈 會唔會更好？

黃背心一開始果時得返二成支持率
得罪晒有錢佬之外既人
係咪同777一樣打得

法國罷工都唔跪 我地面對共產黨說算罷得一次都未必掂
不過一次唔得就兩次 兩次唔得就三次 橫掂經濟攬炒

咁你個古都唔係話好古

買咗6合彩一定中？

咁你罷唔罷？

馬克龍：驚閪

無槍就話人連槍都無，點打popo
有槍又話點打飛機火炮軍隊

係啦係啦咩都幫你做埋好無？唔使上街唔使煩啦
點滿足到你班冷氣軍師，班手足搞到槍出黎又話鬼，依家仲要拎完槍又比你屌得支槍無用

全民咬老綜囉

終極攬炒

法國抗爭目的好多都係自身利益，係為自己居多
之前咁多屆都唔敢改退休系統、退休年期之類

佢地個退休系統好落後，係一對一咁出退休金額
例如今日有1個人64歲退休，你仲做緊野
你每年交既稅係直接比左佢，好似助養兒童咁
呢個方法成功係因為當時戰後好多人生細路
而醫療技術冇咁發達，啲人好快瓜

到左呢個年代，已經講緊係你一個供緊五個老人
老人家愈黎愈多，個系統負載超晒額
而反對既大多數都係既得利益者，已經受惠呢個系統
講緊一個人每月拎退休金幾萬蚊港幣
所以馬克龍改左退休年齡，退休每月提取金額
係為左之後法國本土經濟著想，下一代既生活
當中其實仲有好多，例如老師既福利之類⋯

整合政策 唔係左膠嘢咩

其實係，如果唔係d狗咁手多，6月都完左

但坦白講
馬克龍提出既改革不無道理
今日唔做 始終有一日都係要做
或者到政府頂唔住財政壓力個時 先會有最後既誘因去解決個問題

有乜所謂，佢總會下台，黑警都係要死，總好過香港啲黑警乜事都冇林鄭有中共攬連任都仲得

因為下次多數無得連任 官到無求膽自大

軍隊？解放軍？好撚驚wo講到依家班狗入面無公安無解放軍咁ge？
你咪以為自己好撚醒咁係到諗諗諗，最尾咪又係乜撚都諗唔撚到，靜係識一味係到厭手足做得唔夠好唔夠多，真係聽到都黑人憎

法國獨立
唯一出路

想問下你得飛機大炮點對付核彈？

唔得咪罷多幾個月
睇你老母邊個跪

法國無得罷免總統
只能夠由國會出不信任動議 罷免總理再提前大選
但總理同議會依家都係馬克龍個政黨玩曬

所以佢夠膽強勢係正常 公眾受唔受係一回事

邊撚到夠你醒呀，諗呢諗路，但又唔見你諗到咩好橋出黎？

革命尚未成功 同志仍須努力

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

其實近七成半人支持改革，但冇人知應該要點改，點先拎到個人人滿意嘅方案

馬克蟲同德國肥婆一樣 遲早玩爛成個歐盟

請RT係咩？RTHK?

軍隊拎黎殺平民??
美國軍隊世界第一
但人地次次有人拎槍起義
政府都跪低
你見佢地有拎飛機大炮殺平民??

你估係支那呀?

如果澳門宣佈以後唔派錢
啲人反對係咪就要繼續派
福利政策點同民主

佢真是以為自己好撚醒, 究竟有冇上過前線？

馬克龍直頭垃圾啦，同777有得比，好似佢仲要做到2021，法國人真係慘馬克龍同加拿大總統都係on9仔

RT 俄羅斯半資/全資國營電視台
好多Live都做得好足
位置有啲似香港01(扮黃實藍)
因資金屬俄國擁有，所以立場偏向共產主義國家

同france24一樣擁有24小時youtube頻道，通常香港時間星期六日夜晚8-12時會有遊行直播

黃背心玩咗幾年啦。
點止淨喺今天罷工。
嚟緊新年，點會咁快有料到。

靜靜地士氣大增

天琦講野真係字字鏗鏘

大炮/直升機/戰鬥機/民航機
以上是但一樣，你都唔識啦
車大炮你就識

消磨戰呀
馬克龍係一早讓步, 柒婆係死人都唔柒做野, 重想借機上埋廿三條

現代社會罷工根本on9，已經唔係勞力密集式經濟

代表中共做壞頭

其實跪左小小

唔該你睇清楚佢個政策內容同動機

遲少少得返火燒總統府依招,條友好醒你罷工佢出國避,你做咩影響唔到佢

SHOP商場戰略檢討與重點 幫手share

1) 落閘就目標已達成, 可以轉場
商場落閘基本上都係因為D狗入撚哂黎, 咁達成目標 無需要再屌狗同戀戰

2) 街坊被捕個時麻煩街坊咪撚係度嘈
琴日已經有幾次係因為街坊太嘈, 個街坊大聲叫都無人聽到佢講乜, 咁樣同害9自己友無分別。一陣無名無姓無資料, 係咪想人地被消失??

3) 回馬槍，D狗走個時唔撚好再上前
尤其是商場入面，次撚次比人回馬槍幾次。每次都捉撚左2-3個。屌狗還屌狗, 你地係後面屌就爽, 企前面既街坊就中伏。唔好再做豬隊友

4) 12點好撤，再留係度攬炒指數低
咁夜對政權既傷害係邊度? 個撚個都返鳩哂屋企訓教, 車又少。同玩平原戰 自殺有咩分別? 大家要記住個目標係乜野。街上又無其他路人幫你地cover, 過左12點又無車走。好似琴日MK咁, D人又話走唔撚到比狗包圍住。咪撚再要呀寶出動

[告急] 德國人權法30號截,差22K, 用chrome簽,
chrome可以幫你翻譯做中文,
唔撚洗睇教學都識簽 洗撚睇教學咩
直接right click 轉做中文啦 好撚易之嘛

算鳩數啦 馬卡龍成個人離撚哂地 同林鄭差唔多除咗識做下show之外

要做既係將政府既人全部杯葛先得
即係要打晒所有政府部門
由唔同政府部門既人將壓力推返上去

政府既人傷左就會停工
咁佢地好快停止運作

法國好快變香港

屌你老母 最撚憎d人討論下都屌人分化 咁唔撚洗傾啦

其實罷工個理論都係經濟攬炒
而家香港好似發展咗另外一個方法係黃色經濟圈可能仲work

其實法國人都幾賤種,黃背心運動幾個月發生過大選但D人有疲倦感就返去投馬克龍個黨,人地重會你理地班柒碌嗎

代表要有更大嘅抗爭囉，佢想冷處理就同撻返著佢

只有擁槍權可以

無錯，佢啲黨友或其它人仲未彈劾佢，已經證明你所講嘅可能性係好大，起碼多黨派都默許佢繼續推，或者軟性反抗。

佢個情況同香港完全唔同，佢哋係真民選，有機制去制衡總統權力。而香港係冇任何機制去抗衡高壓總治

無知一問
其實點解可以仲唔洗落台

popo keeps irritate you and persuade you to come out
coz they want to identify the "activist "

馬克龍心諗你罷工關我撚事咩，我糧又照出既

可能路易14

都唔知依條友啲自信係邊度來。當初傳統左右派冇冇好既人選先比佢上到位，做到總統只係因為佢好彩

其實西班牙王室都係波旁

樓主 好驚罷工喎

客觀分析 佢合改革其實對國家長遠係好

仲有法國皇室？

哦 屌下個風氣又係分化 玩撚曬啦

Yessssss
我只係知乜都唔做
就一定收皮

所以一定要盡做

咁即刻發動囉
睇下幾多人參加

777每次加火水 唔同㗎

所以都係有槍權最實際 班狗都係咁講 有槍就大哂

香港過多20年都有相同情況，成班新腥港人享受福利

屌

冷處理我地一早收左皮啦

有呀

咁即係內戰啦

仲有權咩？

唔好on9，佢一定係右
仲因為右得濟先比法國人反

乜都冇
唔知點解

法爛西既智障兩輪投票制

10/10

知唔知總統同首相有乜分別

呢啲人幾撚時死 有時同呢啲傻鳩溝通真係辛撚苦過同藍絲講嘢 乜鳩都屈毛屈分化無腦黃真係好撚多 好彩唔係佢哋揸旗 如果唔係輸撚咗十世

冇分別

12月先旺呀傻仔
嗰半個月等如全年一半營業額

咪鬥拖囉
睇你一出gdp figure個陣可以點

法國總統係法國最高領導人
英國最高領導人係英女皇，明未

法國有撚皇室

跪低咗啦，連退休金都話唔要啦

個撚個話要養家
有啲就話公司多野做
曬鳩氣

怕死同唔怕死既分別
人地總統會為左之後既政權拿自己條命搏?
但係人民唔怕, 用自己命去換自由

明未?
下下都要人講咁白
自己用下個腦諗好無?

推

凡爾賽宮
佢哋有後代

唔知點解咁你又出黎9 up

奧布斯堡夠有後人
奧地利有無皇室?

用軍隊咪係真攬炒囉
當香港變成摩蘇爾 阿勒頗
你估仲有外資會留香港？
股樓仲繼續企喺呢個價？
支共只係以主權為由佔領香港以獲得香港呢片土地上既經濟價值
當香港由金融中心變成廢墟 港幣變廢紙
支共佔領一片頹垣敗瓦時先叫真攬炒
雖然難聽 但呢個係現實

未聽過唔知
可能有